陶傑：只看一瞬間之出手

香港社會大陸化，一架巴士，不過遲到十分鐘，司機和乘客有點爭執，據說司機把心一橫，負氣狂飆，與一幫馬迷玩過山車，釀成十九死數十傷。
不論司機和死傷者，都是香港最基層的市民。此慘案發生，又是人禍：權貴有錢人，高高在上，決策投資，為了最大利潤。
九巴不再是九巴，而是地產集團併購之後的附屬機構，成為一部財團官僚機器的一環，下面的經理級，為了向上「交數」，刀削見骨，絞盡腦汁看看還有幾片瘦肉切出，到了下面，巴士司機工時增加，培訓不足即推上戰場。日開十多小時，一輛雙層巴士，可以像一架小飛機一樣龐大。司機年紀輕，不知生命價值之輕重，心情不好，就此連人帶車，富有中國特色，衝下懸崖。
香港是數字的社會，九巴及其母公司新地，事發後只合共捐出一千萬給死傷者家屬，大老闆沒有現身醫院。錢不是一切，但在災難突至的千機一變的瞬間，錢卻代表了馬上展現的誠意。
二○一二年，梁振英上台，氣數大凶，是年國慶日南丫島附近海面，港燈舉辦遊船河，遊船被港九小輪攔腰撞沉，三十九人罹難，港燈老闆李嘉誠即刻用基金會撥款三千萬，另港燈名下每位死傷者即付二十萬，不是員工，只要那天觸了霉頭的也有。老人家時在外國，即刻更改行程，飛回香港，帶同兒子去醫院探慰傷者，這是英女皇和泰國蒲眉王的仁心氣派了。
相比之下，九巴及其財團的出手，未免有點不太夠意思。年關在即，家庭破裂，雙重悲慟，特區政府高層也許想到了當年特區煞星出、海難生；今年剛逢林鄭也新埋的位，又有一宗陸災。
饒宗頤先生研究天人之變，他引述「周禮」，指出天人之間有「六變」，第六變為「象物」之變，講到天人感應，饒先生承認，宇宙間還有許多事情，他窮一生研思，還是不明白。人生從何處來，死往何處去？唯求在塵世之間，每遇巨變，有一念慈悲而已。身為富豪，在天人驚劫的一刻，也與平常人一樣，可以做什麼呢？唯有看那一瞬間出手之厚薄，見其四端之豐寡而已矣。

睇來佢想捧到李+x 圓寂

天地無親 常與善人
港共🤦🏻‍♂️

雜誌《茶杯》在facebook專頁宣佈，將由下月起轉為「全網絡經營」，易名「* CUP」（昇級）。擁有股權的作家陶傑在facebook透露，希望「擁抱」網絡大時代，「為你在世界資訊的海洋中，Buffet 精選 ，以營養為本、學養為懷，編𢑥精獻對你最醒腦有用的消息，以世界宏觀香港，從異域驗證本土，自外觀剖析內在，從真相尋求善美」。

長期持有《茶杯》的TOM集團（2383），其企業傳訊部早前回應本網查詢時披露，TOM已把《茶杯》相關雜誌的股權，賣給《茶杯》顧問總編輯陶傑。